【博鰲論壇】為中美貿易戰降溫 習：大幅放寬金融市場 增進口減關稅

中國國家主席習近平，今早在博鰲亞洲論壇年會的開幕儀式上發表演說，罕有地在全國人大、政協兩國後再度作出經濟政策宣示，公佈了一系列開放市措施，包括開放金融市場准入規定、擴大進口、降低關稅，似是要間接滿足美國對華貿易的要求，為連日來中美兩國貿易戰的熾熱局勢降溫。

習近平在演講中表示，將大幅放寬市場准入，確保放寬銀行、證券及保險行業的外資股比限制的措施落實執行；加快保險行業開放進程，放寬外資金融機構設立限制，擴大業務範圍；在製造業方面，會放寬汽車製造業的外資股比限制。
習近平提到，會創造更吸引投資環境，加強與國際經貿規則對接，增加透明度，依法辦事，鼓勵競爭；上半年完成修訂外商投資負面清單工作。另外，中國會主動擴大進口，「不以追求逆差為目標，真誠希望擴大進口」。中國今年亦會相當幅度降低汽車進口關稅，同時降低部分其他產品關稅，希望發達國家停止人為設限，放寬對華高技術產品出口管制。
習近平又指，今年將重新組建國家知識產權局，完善加大執法力度，把違法成本顯着提上去，把法律威懾作用充分發揮出來。但他同時表示，我們希望外國政府亦加強對中國知識產權的保護。習近平謂，中國會鼓勵中外企業開展正常技術交流合作，保護在華外企業合法知識產權。
習近平表示，這一系列對外開放的舉措會盡快落地，中國對外開放會打開全新的局面。

投降啊 唔打了

中國又贏

跪低

唔好投降啊習大大
我等緊睇中國經濟爆煲架

呢個時候認低威正契弟呀
習大大我知你唔係咁架
加油呀

有分析認為，中國會成為最大得益者

點解咁好機會打沉美國習總要放棄

係咪又要贏喇？

最大贏家又出現

唔係話反擊架咩，做咩笠晒水

簡直無得輸喇

做個樣
轉頭咪一9樣，信強國先on9

支國又贏

講咋喎

投降點解會升？_? 打就跌 唔打就升？ 中國輸又會點？

講咩都好，唔對現先係問題！

打都樓價升，唔打仲升得勁